好多連登仔都唔識分呢兩隻字

我發覺好多連登仔都分唔到呢兩隻字。

梗
讀音：收ng尾
例詞：梗係(而唔係緊係)

緊
讀音：收n尾
例詞：做緊嘢(而唔係做梗嘢)

屌5p字唔緊要，不過唔好自己又寫錯字，仲要係因為懶音而引起嘅錯字。次次見到梗緊都分唔到真係真心嬲。

長知識了

認真，我個輩好少人分唔到，係咪我太老

我都係咁諗

例句：
借錢梗要還
還錢最緊要

贏緊 = 正在領先
贏梗 = 一定得勝

差好遠喎

非常認同

正皮

准同準都好多人亂用

重有 以經

尼個真

mandarin native speaker 就成日撈亂「在」同「再」

重有「的」「地」「得」不分

尤其台灣人。

在 陽去聲
再 陰平聲

打錯

再係陰去聲

打錯？
btw 就係因爲北京話無分陰陽囉

打錯，家陣粵語都就來唔陰陽

我見過有人打｢正係」

呢個我諗毋關事

純粹同音借字

btw 兄台認爲「淨係」定「剩係」較爲正確？

推!